點解中國唔收翻脾俄仔既土地？

又話一寸不讓

符拉迪沃斯托克一直都係俄羅斯土地
你咪戇鳩啦

海參崴 一直都係中國領圖黎，唐朝以經係

ＳＯＲ係明先岩

你都傻傻地，未聽過咩叫海參崴
只聽過符拉迪沃斯托克

你荒佢將來夠俄佬打唔會收返咩

如果有咁嘅一日

清朝建制之後，滿人賦名此地「海參崴」[a]（ᡥᠠᡳᡧᡝᠨᠸᡝᡳ），滿文意為「海邊的小漁村」；而該漢語音譯作為其最早的中文叫法，亦被華人沿用至今。

1860年，《北京條約》簽訂前三月，俄國取得此地區，更名為「符拉迪沃斯托克」（Владивосток），意為「東方統治者」或「征服東方」[11]，也譯「東方的王后」[12]。類似俄羅斯高加索地區的另一座城市的市名——弗拉季高加索（Владикавказ，即「高加索的統治者」）。

邊撚個傻

維基係人都改得啦，傻西

利迷一向傻閪多，中學生歷史都唔撚識唔怪你

牙古路系利迷

佢鳩開你就唔好同佢認真啦

比波台手足撚